# PEEK

<figure><img src="https://formizable.com/wp-content/uploads/2019/01/PEEK-hotend.jpg" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El PEEK es uno de los materiales de impresión 3D diseñados para piezas de alto rendimiento. Los plásticos de esta familia son altamente resistentes al estrés, a la temperatura y a los productos químicos. Pero eso no es todo, las partes fabricadas de PEEK pueden ser expuestas a rayos X y radiación gamma. A pesar de su robustez, el material es fácil de mecanizar y fabricar. Sin embargo, el problema de la resistencia a la temperatura es que tu impresora 3D tiene que disparar el _hotend_ hasta los 400°C para extruir este tipo de material, un trabajo que es mejor dejar en manos de un servicio de impresión 3D profesional. Además del alto precio, esto puede resultar un problema de seguridad. Debido a sus excelentes propiedades, el PEEK se utiliza en las aplicaciones más exigentes de la industria automotriz, aeroespacial, química y médica. Esto incluye instrumentos médicos y componentes semiconductores, como ejemplos.

* **Tecnologías**: FDM, SLS
* **Propiedades**: Biocompatible, altamente duradero, resistente al calor, resistente al desgaste
* **Aplicaciones**: Manufactura (Industria automotriz, aeroespacial, química y médica)
* **Precio**: Moderado (€€€)



{% embed url="https://formizable.com/super-guia-de-materiales-de-impresion-3d-2019/" %}
